Пояснение к проекту:
Изначально планировал использовать gem tiddle, но он оказался не очень подходящим для требуемой задач,
поэтому была написана своя авторизиция устройств.

Как пользоваться:
1) Устройство отправляет post на /devices, в ответ получает код активации
2) Пользоыватель в личном кабинете /users/account вбивает код
3) Устройство оправшивает /devices/check_activation передавая в качестве параметров те же данные, что и в первом запросе
4) в случае активации - в ответе будет код доступа к API
5) Для обращения к API, устройство должно указывать заголовки HTTP_X_DEVICE_MAC и HTTP_X_DEVICE_TOKEN, по которым и происходит авторизация

Что можно добавить:
1. модуль авторазации, стоит вынести в отдельный гем, как дополнение к devise,
так как в большинстве случаев - логика авторизации отдельна от бизнесс-задач
2. Не хватает ответов на такие вопросы (соответственно и не реализовано):
а) Как долго "живет" код активации
б) Нужно ли удалять устройства у пользователя
в) Нужно ли после удаления прерывать сессию устройства
г) Сколько устройств доступно пользователю (сейчас несколько)
д) Нужно ли дополнительно сообщать пользователю, что подключенно новое утройство, если да, то как